---
 hide:
#   - footer
---


## Information

I denne opgave skal gruppen lave vurderinger af en fiktiv virksomhed og dens IT-sikkerhedsmodenhedsniveau i henhold til risikoprofil og størrelse.

BS Consulting A/S er en mellemstor virksomhed, der opererer inden for teknologibranchen. De leverer softwareløsninger til kunder over hele verden og opbevarer følsomme kundedata på deres systemer. Virksomheden har været bekymret for deres cybersikkerhedspraksis og ønsker at forbedre deres modenhed på dette område. De har bedt om hjælp til at vurdere deres nuværende cybersikkerhedssituation og identificere, hvilken implementeringsgruppe (IG) de mest sandsynligt hører til.

Nuværende Situation:

1) BS Consulting A/S har etableret en IT-afdeling, der er ansvarlig for at håndtere deres cybersikkerhedsbehov.



2) De har implementeret antivirus- og antimalware-software på alle deres systemer og foretager regelmæssige opdateringer.



3) Der er en adgangskontrolpolitik på plads, som begrænser brugeradgang til systemer baseret på deres roller og ansvarsområder.



4) Der er en sikkerhedspolitik, men den er ikke blevet opdateret i over et år, og medarbejdere er ikke blevet trænet i overholdelse af denne politik.



5) Virksomheden har en reaktiv tilgang til cybersikkerhed, hvor de kun reagerer på hændelser, når de opstår, i stedet for at have proaktive sikkerhedsforanstaltninger på plads.


## Instruktioner
Vurder BS Consulting A/S' nuværende cybersikkerhedspraksis og identificer, hvilken implementeringsgruppe (IG) BS Consulting A/S sandsynligvis hører til baseret på deres nuværende cybersikkerhedspraksis. Beskriv jeres begrundelse for vurderingen.

### Forslag til spørgsmål som gruppen kan bruge til sin vurdering
1) Hvordan vurderer du BS Consulting A/S' nuværende cybersikkerhedspraksis i forhold til de forskellige CIS 18 kontroller?

#### Mangler
- Sikkerhedspolitikken skal opdateres MINDST HVERT ÅR (CIS17 - Incident Response Management)
- Proaktiv tilgang ønskes - ikke reaktiv (CIS17 - Incident Response Management)
- IDS/IPS (CIS13 - Network Monitoring and Defense)
- Medarbejder awareness ift. phishing/smishing/vishing (CIS14 - Security Awareness and Skills Training)

#### Opfylder
- Authentication (CIS05 - Account Management)
- Authorization (CIS06 - Access Control Management)
- Antivirus- og antimalware software (CIS 10 - Malware Defenses)

2) Hvilken implementeringsgruppe (IG) mener du, BS Consulting A/S hører til, og hvorfor?

- De tilhører IG2 pga. personfølsomdatabehandling, men opfylder ikke engang IG1 fuldkommen.
- Se opgave 1

3) Hvad kunne BS Consulting A/S gøre for at forbedre deres cybersikkerhedsmodenhed i forhold til deres risikoprofil og størrelse samt bevæge sig til en højere implementeringsgruppe?

- Hyre en IT-sikkerhedsspecialist, som kan hjælpe dem, gerne fra UCL.
- Tag deres sikkerhedspolitik seriøst ved at opdatere den kontinuerligt. 
- Starte med at opfylde IG1